---
title: 寂静的春天2
date: '2025-02-15'
linkTitle: https://yufree.cn/cn/2025/02/15/silent-spring-2/
source: 博客 on Miao Yu | 于淼
description: |-
  <p>作为二十年网龄的老网虫，年后的互联网有点怪。</p>
  <p>首先就是全球尺度大语言模型的底线被deepseek v3与r1拉高到了一个明显强于社会平均人的水准。很多人会拿着一些比较怪的题去测试不同大语言模型，然后给个排名啥的，这没必要，应用层面关注的是下限，只要用20%的资源可以解决80%的问题，那就是个好工具。deepseek现在给出的模型，不管是官方的，或者第三方托管的，还是蒸馏其他开源模型的小推理模型，都已经明显到了可用的水平了。事实上，deepseek v2 的coder模型之前就是开源模型里做本地补全最好的那一批，另外我有点替阿里的千问模型感到可惜，到去年年底deepseek ...
disable_comments: true
---
<p>作为二十年网龄的老网虫，年后的互联网有点怪。</p>
<p>首先就是全球尺度大语言模型的底线被deepseek v3与r1拉高到了一个明显强于社会平均人的水准。很多人会拿着一些比较怪的题去测试不同大语言模型，然后给个排名啥的，这没必要，应用层面关注的是下限，只要用20%的资源可以解决80%的问题，那就是个好工具。deepseek现在给出的模型，不管是官方的，或者第三方托管的，还是蒸馏其他开源模型的小推理模型，都已经明显到了可用的水平了。事实上，deepseek v2 的coder模型之前就是开源模型里做本地补全最好的那一批，另外我有点替阿里的千问模型感到可惜，到去年年底deepseek ...